---
title: 03系、いつの間にか減る
date: 2022-03-05
categories:
  - 行徳分室
  - 東西線
tags:
  - 東京メトロ東西線
  - 東京メトロ日比谷線
  - 東葉高速鉄道
---

## お昼寝場所

![](20220305_1.jpg)
![](20220305_2.jpg)

前回、偶然にも「高田馬場」表示を収穫し嬉しくなってしまい、懲りずに次の週もやって来たようです

が、今回は珍しい表示については収穫無しとなります・・・ご了承ください

1つ気になったのはE231系の留置番線についてで、E231系がお昼寝する際、太古の昔は一番外側（川に近い側）に入線していたのですが、そこには07系が止まっておりました・・・代わりにE231系は比較的内側の線路へ留置されていました

## 03系、減りましたね

![](20220305_3.jpg)

妙典橋に移動して橋から見下ろすと、いつものように疎開された03系が留置されていました

一番手前側に停車しているのは03-134F、そこは2021年10月へ訪れた際と変わり無いようです

しかし、一番奥に停車していた3両編成の03-106Fが見当たりません

こちらはどうやら搬出されたようです

## 北側へ

![](20220305_4.jpg)
![](20220305_5.jpg)

妙典橋を渡ってそのまま原木中山側へ向かい、川に沿って北上しました

川の北側が少しカーブしているので、橋を真横から写すことが出来ます

川幅が広いこと、奥側が海であることといった条件が重なり、背景がスッキリした印象となります

~~送電線がちょっとうるさいか~~

川や空、橋梁、水道管の橋などが全て青系統の色であるため、東葉車がやってくるとオレンジ色がよく映えますね・・・

暫く撮影の試行錯誤をしていましたが、強風に煽られ中々に体力が消耗した為頃合いを見て退散しました
